有健開身嘅師兄入一入嚟

話說小弟近排下定決心要操大隻，但係咩都唔識，想請各位指點下細佬

問果朋友佢地話Iso最好因為我唔想要體脂。我想問下iso有冇啲咩副作用？？？
除咗飲奶粉之外我仲要注意啲咩 (係飲食上)

我點樣先知道自己最重可以舉到幾重？？

仲有有冇師兄可以分享下你係點樣健身？？

physical 900蚊一個鐘

分享下呀 師兄

去到問人最實際

你地通常每次做幾耐

每次隔幾耐？

次次經過啲pt仔見到佢地係度教啲毒撚真係好好笑

個人認為去康文署做住先養成到個習慣再去簽大場做仲好

隔2日到 一次個幾鐘
搵下啲有做開gym嘅frd啦

唔係咁明

而家做緊，但係想set一個program 畀自己所以想問下大家啫

岩岩開始咩都唔洗join，買2個每邊20kg既可調較啞鈴練，再上youtube睇教學做掌上壓，落街練引體上引

大約要練幾耐？

1年半載

但係我係肥撚....

自己push up squat crunch pull up+飲食先，如果有恆心，基本上已經可以ok 大隻

做岩動作學識點發力之後，如果想繼續上，先join gym，否則只係浪費金錢

我而家自己唔打誤撞整咗個兩日既program 出嚟大家幫下手睇一睇

肥撚唔好咁快掂奶粉住先啦 仲要係新手
上網睇教 做住1-2個月全身既動作先
比全身適應再針對性做其他動作
每日一個部分 或者 分推日同拉日

Day 1
站姿啞鈴錘式彎舉
啞鈴卧推
啞鈴過頭伸展
機械飛鳥
坐式蹬腿
仲有一個我搵唔到叫咩名

Day 2
啞鈴卧推
坐式蹬腿
捲腹
啞鈴仰臥推舉
雙腳伸屈
又有一個我搵唔到

最後加多30min帶氧運動

最重要唔係program
而係你個動作要做得正確
一開始就亂練 整傷左就玩完
你而家有join gym room?

join 咗康文，只前有個fd 教過我

不過你咁講一講搞到我勁驚 有冇啲咩 signal 可以知道自己已經整親

你究竟練緊咩

上網睇左肩關節熱身先
胸就練左啞鈴推胸先 youtube大把好教學

背就起碼練到feel到背肌用力先 我就鍾意練下拉 新手試下雙手垂低 feel下肩夾骨中間有隻蚊 你要夾佢 睇下feel唔feel到背肌先 你用唔到背肌 下下用膊頭二頭拉 練唔到

上youtube睇下教學片啦
仲有 唔好諗住玩兩玩信網上咩21天健身可以減到肥 可以有6 packs 你唔預返半年比自己 不如咪晒時間 要減磅仲要控制埋飲食

基本野你都唔練好 比arnold個program你都冇撚用啦

我唔知呀

thx

我feel 到有背肌呀

我跟呢個會唔會好啲

開始唔好飲奶粉，你唔需要，只係浪費錢，食番real food先啦

一日操一樣？

叫左你去gym room 問人你又唔信
隔住個moon點知你用力啱唔啱

係既 知道

我諗住跟呢個操住先， 起碼好過自己盲中中咁操

幾高幾重都無點撚教你

我高18x
重就91.9kg

睇你個plan都唔知你玩乜. 亂咁玩咁.

簡單D
胸背腳分三日做
再分一日去做有氧
流程自己上YOUTUBE搵

做得掂一個月 再慢慢加一日做手 果D

真係有心想做既就一早上網搵哂資料啦仲係到問人

我有呀

好

煲一煲依d youtuber既新手系統應該都有個底 有個概念先
食 做 訓 都好緊要

我想問下RM即係點

例如我胸部要做 12Rm 要做4組 每次休息90s

咁我即係要做幾重

我知自己好蠢
屌唔係問題，最緊要要教我

新手可以試下玩push pull leg，即係一日推 一日拉 一日腳
推就做胸 膊 三頭
拉就背加二頭
腳就唔撚駛講啦

胸同背對新手來講比較難操 始終動作又唔識 肌肉感受度可能差咁啲，所以最好跟人操 唔好自己鳩推鳩拉

至於奶粉個啲就唔駛掂著 始終你係新手 飲來都冇撚用

咁我應該點知自己要操幾重？？計Rm?

其實係點先要用到奶粉？

我建議新手期得兩條路簡
一就徒手健身 每次練全身 一星期練三日
掌上壓，深蹲，引體上升，抬腿
下數組數自己話事啦
一就健身室 主力練3項 深蹲，推胸，硬拉
下數組數又自己話事啦 一係就google5x5計劃
你練撚埋哂d二頭彎舉呢d單關節動作無撚用嫁新手
一次練全身 全部復合式動作
其實你新手期玩好三項已經夠做
另外奶粉呢家野 唔洗諗咁撚多飲iso定普通
其實唔係一樣好重點既野
對你呢d新手 飲乜同唔飲
其實都影響唔大
玩好動作 練好姿勢 學識肌肉感受到先啦
與其花時間諗奶粉 不如花時間計下tdee 諗下飲食上仲實際啦

操幾重就一般標準話1rm重量既70-80%就係你8-12rm既重量啦 不過因人而異啦
同埋你新手唔好玩重
有咁輕得咁輕 學識姿勢同肌肉感受到先
你新手唔識發力 下下借力去練 唔單止練唔到野
仲會受傷